Punane langust
==

`Krisseliine Pärt` `Heidi Urmet` `Simo Pähk`

**Punane langust** on veebikeskkond, kus saavad kokku tükitööandjad ja -võtjad. Kasutajatel on võimalus luua projekte ning kandideerida ise mõne elluviijaks - näiteks 'Vajame logo' või 'Otsime veebidisainerit'. Projekti algataja valib kandidaatide seast välja parima ning tasub tehtud töö eest läbi meie süsteemi.

***
Projekti areng
===

* [kogu projektiplaan](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/wiki/Projektiplaan)
* andmebaasi struktuur on failis ***dumps/_schema.sql*** (sealt näeb vaateid ja protseduure, mida rakendus päringutes kasutab)
* [**testkeskkond**](http://punanelangust.herokuapp.com) (logimiseks on kasutaja **test1@test.com**, parool **lanGust7**)
* eraldiseisev [socket.io server](https://punanewsserver.herokuapp.com), selle [repositoorium](https://bitbucket.org/riimeik/punanewsserver)
* eraldiseisev [pangalingi server](https://punanepangalink.herokuapp.com), selle [repositoorium](https://bitbucket.org/riimeik/punanepangalink) (peaaegu muutmata kujul fork pangalink.net-ist)

Funktsionaalsus | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | Kontekst
:--|:--:|:--:|:--:|:--:|:--:|:--:|:--:|:--
Rakenduse koodirepositooriumi üles seadmine | 1 | | | | | | | `this thing here`
Prototüüp | 3 | | | | | | | [Prototüüp](http://projekt101.weebly.com/)
Projektiplaan | | 6 | | | | | | [Projektiplaan](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/wiki/Projektiplaan)
Rakenduse ülesseadmine testkeskkonda | | 6 | | | | | | [Testkeskkond herokus](http://punanelangust.herokuapp.com)
Andmete salvestamine andmebaasi | | | 1.2 | | | | | [Kasutajaks registreerimine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/src/controllers/LoginController.php?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#LoginController.php-114)
Andmebaasi andmete esitamine (sh. JOIN lause) | | | 1 .2 | | | | | [Projekti ülevaate lehekülg](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/src/controllers/ProjectController.php?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#ProjectController.php-46)
Agregeeritud andmete esitamine | | | 1.2 | | | | | [Agregeeritud andmete põhjal projektide järjestamine populaarsuse järgi](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/src/routes.php?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#routes.php-53)
Javascript-ga lehel muudatuste tegemine vastusena kasutaja tegevustele | | | 1.2 | | | | | [Projekti ülevaate leheküljel kandidatuuri esitamisel uuendatakse js-iga tabelit](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/public/assets/js/main.js?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#main.js-23)
Meldimise (i.k. log in) järel näidatakse lehte, millele kasutaja soovis minna (st. millele viidati)  | | | 1.2 | | | | | Prooviks võib sisse logimata proovida projektile kandidatuuri esitada. Viited koodile: [esimene](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/src/routes.php?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#routes.php-48), [teine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/src/controllers/LoginController.php?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#LoginController.php-165).
Autentimine (Facebook, Google Account, Live Id, OpenId, LDAP/Kerberos, ...) (sisse logimine) | | | 3.6 | | | | | [FB logimine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/src/controllers/LoginController.php?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#LoginController.php-81)
AJAX kasutamine | | | 3.6 | | | | | [Projektile kandidatuuri esitamine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/0978021e64024583b0fcecf742b180ce1fded682/public/assets/js/main.js?at=3.etapp&fileviewer=file-view-default#main.js-23)
Veebilehel sisu esitamine kaardil | | | 3.6 | | | | | [KKK lehekülg](http://punanelangust.herokuapp.com/faq)
Autoriseerimine (st. ainult meldinutele kättesaadav funktsionaalsus ja sisu) | | | 3.6 | | | | | Projektile kandidatuuri esitamine, [enda loodud projektide vaatamine](http://punanelangust.herokuapp.com/project/myprojects)
Leheosade hilisem laadimine | | | | 1 | | | | Projekti tagide laadimine. Viited koodile: [laadimine javascriptis](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/public/assets/js/main.js?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#main.js-3), [konteiner](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/templates/views/home.blade.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#home.blade.php-46), [tagide saatmine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/controllers/ProjectController.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#ProjectController.php-129)
Interaktiivne ehk rakendusesisene abiinfo | | | | 1 | | | | [KKK lehekülg](http://punanelangust.herokuapp.com/faq)
Andmete surumine (st. data push) | | | | 3 | | | | Märguande saatmine projekti loojale, kui projektile esitatakse uus kandidatuur. Viited koodile: [socket.io server](https://bitbucket.org/riimeik/punanewsserver/src/6f3d16c4de10c5101ca992cc35c07fed27f70aae/index.js?fileviewer=file-view-default), push-serverisse ühendumine ([esimene](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/templates/views/base.blade.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#base.blade.php-38) + [teine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/public/assets/js/``ws.js?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#ws.js-1)), [sündmuste registreerimine ja saatmine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/providers/AsyncNotificationServiceProvider.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#AsyncNotificationServiceProvider.php-13), [konkreetne näide sündmuse saatmisest](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/controllers/ProjectController.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#ProjectController.php-112)
Pangalingi kasutamine | | | | 3 | | | | Nupp esilehel. Viited koodile: [pangalingi server](https://bitbucket.org/riimeik/punanepangalink/src/bbf8c11e8119?at=master), [nupu genereerimine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/providers/BanklinkServiceProvider.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#BanklinkServiceProvider.php-10), nupu kuvamine ([esimene](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/routes.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#routes.php-67) + [teine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/templates/views/home.blade.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#home.blade.php-28)), [vastuse handlimine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/controllers/BanklinkController.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#BanklinkController.php-19)
XML-põhiste keelte kooskasutus (HTML laiendamine teiste keeltega kasutades nimeruume elementide, töötlusjuhiste ja atribuutide eristamiseks) | | | | *0* | ***3*** | | | [Tekst KKK leheküljel](http://punanelangust.herokuapp.com/faq). Viited koodile: [konteiner](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/templates/views/faq.blade.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#faq.blade.php-19), [js funktsioon](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/public/assets/js/readXml.js?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#readXml.js), [xml fail](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/public/assets/js/kysimused.xml?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default)
Mitmekeelne kasutajaliides | | | | 3 | | | | Keelevalik peamenüüs. Viited koodile: [keelevaliku tuvastamine](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/helpers.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#helpers.php-104), [näide keelefaili laadimisest](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/templates/views/home.blade.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#home.blade.php-2), [näide keeletundliku teksti kuvamisest](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/templates/views/home.blade.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#home.blade.php-39) (viimased kaks kasutavad src/helpers.php faili funktsioone)
Autentimine (ID-kaart) | | | | 6 | | | | [PHP handler](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/src/controllers/LoginController.php?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#LoginController.php-145), [js handler](https://bitbucket.org/riimeik/punanelangust/src/f55c57f489839eacc2da417349ab4420fddb7d16/public/assets/js/main.js?at=4.etapp&fileviewer=file-view-default#main.js-81)
AJAX viited (bookmarks) | | | | | *0.8* | | |
CDN failide test: kui CDN serverile ligipääs puudub kasutatakse kohalikku faili | | | | | *0.8* | | |
Võrguühenduseta kasutatav vähemalt osa funktsionaalsust | | | | | *2.4* | | |
Päringute arvu ja mahu piiramine (st. veebirakenduse optimeerimine, sh. cache päiste kasutamine, Google PageSpeed?) | | | | | | *6* | |
Automaattestid | | | | | | *6* | |
Jõudlustestid | | | | | | *6* | |
**> Punkte funktsionaalsuste eest** | **4** | **12** | **20.4** | *20* | | | |
**> Igal etapil kontrollitavad asjad** | **0** | **11** | **8** | *8* | | | |
***>> Punkte kokku*** | ***4*** | ***23*** | ***28.4*** | | | | | ***18.4 per capita***